Câu 1: Trong lĩnh vực nào AI được sử dụng phổ biến nhất?
A. Ngành y tế
B. Ngành sản xuất
C. Ngành nông nghiệp
D. Ngành dịch vụ

Đáp án: A

Câu 2: Machine learning là phần nào của AI?
A. Phần cứng
B. Phần mềm
C. Cả hai
D. Không phải là phần nào

Đáp án: B

Câu 3: Deep learning dựa trên mô hình gì để học?
A. Mô hình thống kê
B. Mô hình tuyến tính
C. Mạng neural
D. Mô hình logic

Đáp án: C

Câu 4: Mục đích chính của học máy là gì?
A. Lập trình máy tính để thực hiện các nhiệm vụ cụ thể
B. Huấn luyện máy tính để tự học từ dữ liệu
C. Tạo ra máy tính có trí tuệ nhân tạo
D. Tối ưu hóa các thuật toán máy học

Đáp án: B

Câu 5: Mạng neural làm gì trong học sâu?
A. Giảm kích thước dữ liệu
B. Tăng độ chính xác của mô hình
C. Tạo ra mô hình dự đoán
D. Mô phỏng cấu trúc não người

Đáp án: D

Câu 6: Thuật ngữ “overfitting” đề cập đến hiện tượng gì trong machine learning?
A. Mô hình không phù hợp với dữ liệu huấn luyện
B. Mô hình phù hợp tốt với dữ liệu huấn luyện nhưng không tổng quát hóa được cho dữ liệu mới
C. Mô hình không học được từ dữ liệu
D. Mô hình phù hợp tốt với dữ liệu huấn luyện và tổng quát hóa tốt cho dữ liệu mới

Đáp án: B

Câu 7: ”Bias” trong machine learning là gì?
A. Sai số giữa dự đoán và giá trị thực tế
B. Sự phức tạp của mô hình
C. Tính tổng quát hóa của mô hình
D. Sự khác biệt giữa dữ liệu huấn luyện và dữ liệu kiểm tra

Đáp án: A

Câu 8: Phương pháp “dropout” trong học sâu là gì?
A. Kỹ thuật giảm overfitting bằng cách loại bỏ ngẫu nhiên một số lượng các neuron trong mạng neural trong quá trình huấn luyện
B. Kỹ thuật giảm kích thước của mạng neural
C. Kỹ thuật tăng khả năng học từ dữ liệu mới
D. Kỹ thuật tăng kích thước mạng neural

Đáp án: A

Câu 9: Trong deep learning, “activation function” là gì?
A. Hàm được sử dụng để biến đổi đầu vào của một neural network thành đầu ra
B. Hàm để tính toán gradient
C. Hàm để giảm overfitting
D. Hàm để tối ưu hóa trọng số của mạng neural

Đáp án: A